反駁梁美芬 葉劉：一夫一妻屬基督教價值 非華人社會傳統

立法會今天辯論由人民力量議員陳志全提出，促請政府研究制訂讓同志締結伴侶關係的政策。議案無約束力，一向高舉傳統家庭價值的經民聯議員梁美芬提出修訂，指為尊重華人社會所重視的家庭價值觀，及本港現行的一男一女及一夫一妻的婚姻制度，不能動搖現時本港的婚姻制度。不過同為建制派的新民黨，今次就支持陳志全及由泛民議員提出的兩個修正案。新民黨主席葉劉淑儀更引用多條法例和外國案例判辭，駁斥梁美芬的修定案，指一男一女、一夫一妻婚姻制度是基督教價值，不是華人社會傳統，「唔該你睇清楚法例捍衞緊啲乜？」

動議為今次會期辯論的最後一個議員議案，並無約束力，在今天早上 9 時開始討論。議案由陳志全提出，另外梁美芬、區諾軒及范國威都提出修正案，區諾軒的修正案加入「民事結合」元素；范國威就提出讓同性伴侶獲得「最少得享異性伴侶部分的權益」。梁美芬的修正案則強調「尊重華人社會所重視的家庭價值觀」及「本港現行的『一男一女』及『一夫一妻』的婚姻制度」；並且促請政府研究有關同志平權的政策時，不能動搖現行的婚姻制度。
梁美芬：不是同志平權 是同志奪權
梁美芬發言時指，自己只研究基本法， 以及研究兩岸三地婚姻制度不同。她認為婚姻制度是反映社會的主流價值，指現時婚姻制度一旦被打倒，社會穏定會受到破壞。她又舉出多個不同國家例子，認為不應歧視同性戀者時，亦不應歧視主張反對同性戀朋友，更指有人稱現時「不是同志平權，是同志奪權。」
葉劉淑儀其後發言，指新民黨及她自己會支持陳志全的原動議、以及區諾軒和范國威的修定案，因為議案只是要求政府研究有關建議，而法院已做出多個反對歧視、捍衞平等權利的裁決。她駁斥梁美芬，指一男一女、一夫一妻，絕對不是華人社會的婚姻觀念。她解釋，從W小姐的案例，終審法院的判辭已指出本港的《婚姻條例》在1972年才作出一男一女、一夫一妻的規定，而這是源自英國在1971年修訂的婚姻法。

葉劉引法例案例駁梁美芬
葉劉淑儀指，就在本港的《婚姻條例》的詳題，已表明「To provide for the celebration of Christian marriages or the civil equivalent thereof, and for matters connected therewith.」（本條例旨在就基督教婚禮或相等的世俗婚禮以及相關的事宜訂定條文。），而在英國的案例就指，根據英國聖公會在 1662 年製訂的《公禱書》，基督教的婚姻觀念是為繁衍後代，但葉劉指出，「今時今天結婚不是為繁衍後代，養啲貓養啲狗當係佢仔女。」
她甚至不客氣指：「我哋個會咁多律師，唔該你睇清楚個法例，捍衞緊乜嘢？你捍衞的是基督徒既概念，唔係華人、傳統社會的家庭婚姻概念。」葉劉淑儀發言期間，梁美芬閉目扁咀，顯得有點尷尬。

葉劉呢條八婆除左瀨共之外嘅議題間中都識講下人話又有啲邏輯
唔似其他保皇柒頭講野24x7都係咁撚弱智

難怪啲中産咁鐘意投呢條妖婦

華人唔係三妻四妾咩

唔知大家仲記唔記得23條立法時呢條友做過d乜

孽瘤依家想搶埋GAY佬全D票

華人正室咪又係一個
其他嗰啲係妾喎

港島點樣搶新東

華人一向一夫多妻

係因為孽瘤個班AO出身做咗咁多年先撈到呢個位
所以睇唔起個班靠西環欽點上位既垃圾

新聞早幾日賣話孽瘤想轉超區選

老鼠芬食咗藥未
後宮三千點嚟

有見到 不過都唔關陳事啦

但其實孽瘤不嬲支持 早幾年仲話新民黨大把

佢又啱喎

佢唔係諗住一夫多妻就有人執佢死鬼老公二攤呀

“我地個會咁多律師”，佢係咪串緊鼠王芬個律師牌買返嚟？

所以曾鈺成咁睇唔起d “黨友”

梁美芬呢條八婆當年後生係激進女權西黎，仲反對婚姻制度，而家變成咁真係好笑

港英政府浸過係醒少少
可惜都係舐共
只係舐得冇蔣咁肉酸

鼠王芬真係⋯⋯

sor係梁

為咗選票的手段
係真平權定假支持
放長雙眼

二奶女對呢D題目特別上心

二奶女

人地三個老婆服侍一個老公嫁 仲加埋個囡

知唔知咩叫平妻

條8婆之前反對香港有結婚法律,話咁樣影響女性自由交配權

無唔記得佢做過咩，但今次贊成佢嘅觀點

佢打中產市場，基佬多數都係有錢中產黎

梁美芬發言時指，自己只研究基本法， 以及研究兩岸三地婚姻制度不同。她認為婚姻制度是反映社會的主流價值，指現時婚姻制度一旦被打倒，社會穏定會受到破壞。她又舉出多個不同國家例子，認為不應歧視同性戀者時，亦不應歧視主張反對同性戀朋友，更指有人稱現時「不是同志平權，是同志奪權。」

邊撚個記者打殘體呀屌

有咩問題？

自古以來中國都係包二奶
後宮三千
包唔到只會因為無錢

鼠王芬

我亞爺都有兩個老婆,D仔女咪又叫大媽,細媽.

葉劉早幾年已經話撐同志平權
仲投埋贊成票

穩

三妻四妾呢個成語來自邊到

四方西呢

一夫多妻唔係大細關係係男女關係

咁你又知唔知娶平妻係不符禮制為世人所不齒，唔係人人都可以娶平妻

先秦個時先有三妻，一髮妻二平妻
平妻身份高過妾低過髮妻，生出黎既仔都係嫡子

學到野

葉劉讀文學出身 無讀過Law
都可以屌打 鼠王芬（大律師+城大法律系教授）

與妾不同的是平妻不需向元配行妾禮，但實際上的地位仍然不及元配，平妻要稱元配為「大姊」，從長幼之序。

平妻都有分大細

狗咬狗真開心

做咗咁多年AO一定熟書過唔少大狀
大狀唔需要背熟所有law 自己專長個範疇就得
但AO講求樣樣皆精 絕非鼠王芬之類可以匹敵

不嬲係得一個妻

但大把妾姐

只係熟中國先知三妻四妾

後生果陣西痕想瘋狂溝仔自由交配咪做女權西反婚姻制度
而家要呃廢老選票就變成「傳統婚姻制度」捍衛者

咁係唔係代表妾就唔算?

家下就係唔比有妾或者側室 你鍾意包女人但唔可以光明正大囉

賭王嗰啲咩嚟

文字遊戲

鼠王未聽過三妻四妾？

佢話有幾多老婆得佢自己話
法律上咪又係得一個老婆

三妻四妾
已經三妻唔知講乜

一夫多妻制，是指一個男子同時娶兩個或兩個以上女子為配偶，而多名女子同時間只有一名丈夫的婚姻形式。可細分為平妻制、一夫一妻多妾、一夫多妻多妾或一夫多妻妾制。在一些伊斯蘭教國家與地區，屬於「平妻制」的一夫多妻仍是官方合法的婚姻形式。在另一些國家與地區，由於法律的不可追溯性，在一夫一妻制原則確立之前形成的多妻婚姻，具有合法性。還有一些國家則不承認、不保護任何形式的一夫多妻制婚姻形式。

雖然一夫一妻制才是現在大多數國家法定的婚姻制度，但社會上依然可見男子在一夫一妻的婚姻之外保持眾多情人的行爲型態，並往往以婚外同居、包二奶等形式存在，這些情婦、二奶或公開或秘密地受到其男性伴侶的經濟支持，並且有可能被允許生下孩子，形成一名男子在法定婚姻家庭下同時維持另一個（或更多）的家庭、供養婚外情人及其所生育的非婚生子女的「一夫多妻」事實。

戇鳩原來妾嗰啲都計妻，冇個識嘅

話晒以前AO出身 仲係第一個入境處處長同保安局阿一喎
梗係唔會好似班保重咁柒

一夫多妻妾計妻

妻同妄係法律地位上有咩分別？

仲有條友負評我，你班人柒咗就算啦好嗎

支持回歸

二千年後連登仔女仔手都未拖過
面對歷史情何以堪

睇下林小超咪知
生埋仔一樣點溝都得

係一夫一妻多妾制

妻生嘅係嫡出，身份地位同妾生嘅庶出差天共地

如果拎返大清律例講，如果妻子有嫡出子，庶出子係無繼承權。

就算嫡出長子排到十兄弟兄包尾，佢都係繼承人

大明律甚至有寫明平妻再娶係犯法，但一來無話係無效，二來刑不上士大夫，所以根本無阻嚇力啫

咁樣打稻草人真係好肉酸

睇得出如果佢唔親中會係人材

奸角都有分聰唔聰明嘅
當然聰明嘅奸角更可怕

垃圾會員,你知唔知KKNEWS係CONTENT FARM

死廢人, 隋書已經寫左豫章郡及吳中地區的士族平妻情況好普遍

教開狗屎法律係咁上下

葉劉柒極都叫係港英時代既公務員 邊似老鼠芬呢d垃圾
不過都好彩多得而家咁多保皇黨都係垃圾
如果多幾個醒少少 香港一早淪陷左

一面又話捍衛基督教價值

一面又奶迫害基督教嘅共產黨

精神分裂到呢

華人價值一夫多妻

鼠王芬今次代袋cc台價值

柒隊友 ...

既然食環芬要打華人傳統呢點
要講呢個問題,起碼要識中史

班支持者比人用中史秒左就講咩唔係普遍情況
自己睇下古中國婦女就業情況
唔係大戶人家點養一堆人
呢D唔洗睇歷史書睇電視劇細心D都曉

質素太低

老鼠芬食咗老鼠藥

三妻四妾
點會其他都係妾
只係妻有分髮妻、平妻
髮妻先係正夫人

華人一夫一妻

何鴻燊
活生生撚樣例子，一巴一巴車落去

就算恢復三妻四妾都唔關毒撚事啦

依D唔影響佢地利益
間中做下野吸下支持
正常政治操作

妾無法律地位
甚至只係private property
身契喺主家手上
例如老公死咗之後
妻可以將 妾 直接賣去青樓

梁美芬閉目扁咀，顯得有點尷尬

用胡人主導的政權作為例子說明 中原傳統文化價值？
咁 多爾袞食太后 呢種 繼承已故兄弟的妻女 係咪都係中原主流價值觀

孽瘤係呢啲議題又識做返個人

都有平妻嘅概念喎

傳佢遲下去選新東區議員再轉去超區界選議員
咪要討好新東選民

佢敗走保安局之後去Stanford跟個好出名既學者讀書，呢d議題思路正常都合理既

我阿公有兩個老婆

俾個正評你
樓上班人用屎眼睇清楚一夫多妻係乜
你講嘅乜鳩一夫一妻多妾唔係另類嘢嚟，係屬一夫多妻其中一種呀on9
中国不褸都係一夫多妻，只係識得為左不斷繁衍後代嘅原始人